DSE中文口試「老而不死是為賊」 張欣欣：小心「中伏」

昨天(14日)舉行首日文憑試中文口試，有考生於試後在網上公開題目，其中一條題目為「有人認為『家有一老，如有一寶』，有人則認為『老而不死是為賊』，試談談你的看法。」中文補習老師張欣欣指，考評局在設定題目時往往會提供兩個完全相反的選項供考生選擇，當中有不少「陰濕位」。若考生在審題時認為，「老而不死是為賊」是指年老會成為負累，則已「中伏」。

張解釋，「老而不死是為賊」是出自孔子，前句是「幼而不孫弟，長而無述焉。」意思是指，年幼時對兄弟姊妹不好，長大後沒成就和對社會沒貢獻，年老了卻如此長命，實屬離譜，「咁長命有咩用」。

張認為，「老而不死是為賊」的關鍵不在於是否年老，而在於是否對家庭及社會有貢獻。首兩名發言的同學宜先定義及釐清「老而不死是為賊」的意思，以防墮入陷阱。

DSE中文口試由昨日開始至本月23日。有考生在網上張貼今日(15日)的中文口試題目，其中一題為「有人說：『貧富自命也』，有人說：『貧富自時也』。試談談你的看法。」

翻查文獻，《列子》：「死生自命也，貧窮自時也。怨夭折者，不知命者也；怨貧窮者，不知時者也。」這題的答題技巧似乎與上述的題目有異曲同工之妙。

邊位巴打講先

屌 正常人撚會識你乜野叫老而不死咩
考評局同教育部班垃圾就真係老而不死喇

巴打係咪錯重點

agger
CE中英 oral 5* AL 英文 oral A 中化 D

就係因為閪平焗放撚埋d無人識既古語入題目度！

老而不死 是為賊
老而不 死是為賊

15/3，第二題，6:30PM
以下哪一個提倡孝道的故事更值得為人子女者學習？
戲彩娛親 滌親溺器
15/3，第一題，5:00PM
以下哪種蔬菜更能象徵人生？試談談你的看法。
苦瓜 洋蔥
14/3，第一題，5:00PM
以下哪一個詞語最適合形容青少年時期﹖
迷惘 反叛 寂寞
14/3，第二題，6:30PM
以下均為獎勵的原則，請依重要性排列優次。
公平 及時 適度
睇左先

有冇巴打搵到笑點

錯咗題目？

癡線好撚癲

啲連仔9講 講到上報

係之前某巴打傳出

笑撚死

原來係你 有名師幫你分析

原來就係你
做得好

完全唔明

屌你老母教統局班撚屌分明玩鳩啲學生姐

連燈仔 上網九講嗰啲題目 啲報紙佬以為係真睇都冇睇叫名師分析

有冇考生用eason首苦瓜 做論點

高手們 苦瓜你哋點講

報紙佬真係

跟車太貼

有無del到po 貼題都話無咁柒

有冇巴打提下佢

岩岩一個鐘新post

呢條唔係其他巴打作咩 係中文dse oral討論區推過幾次

google咗
原來係廿四孝故事荒誕到仆街

頂一開始以為亂碼

柒到仆街

佢話舉例咋喎

點解我會諗到av

唔知點解睇咗淥親條嘢

一句講有長輩就好
一句講人有冇貢獻
兩句又唔係相反意思，有乜好討論

呢d題真係抽到喊三聲

有人說？邊撚個說先？

戲彩娛親唔會冇聽過掛？老萊子喎

我又覺得就算唔知廿四孝故事都可以9up到既
就好似雪中送炭同錦上添花邊個好啲咁 感覺裏面個含義都差唔多

Topick呢間網媒成日上連登mon post搵科 之前情人節仲搞到我地少咗好多live睇

你講嗰2個都話容易d 照字面識解
上面嗰兩個我真係解唔明

搞撚錯⋯⋯唔識唔緊要咪撚講到自己咁驕傲啦

痴撚線

我都係

半生瓜、苦盡甘來、唔同煮法唔同味道（唔同處境唔同處事方式）其實好多

其實呢d引經據典題目又無講明出處 又無標點符號
點解評分個時一定係跟考官個理解
而加下雨天人留我不留 學生點睇句野真係好主觀喎

歡迎黎到香港奴隸教育

科你老母 料呀

口試咋麻 你識引孔子 隔離已被你大到
「幼而不孫弟.....」
「同學 你知唔知孔子點講....」
「叫你講呀 俾機會你講 你唔講我講啦」

內容農場

出卷果個肯定係廢老
陰鳩人

成語題好撚深

同問
其實係咪補習條友諗太多？

要出就出成句啦。考評局明陰鳩佢地

人地張欣欣話舉例 都冇話係真題目
樓上班巴打叻唔切 炒哂車

不嬲都話topick衰左，有人話過張欣欣？

張欣欣唔洗坐監咩

講真口試真係最重要有自信
考官都係個時先知題目 讀中文系都唔一定會識晒題目
好似上題個滌字咁 佢撚肯定點讀咩 你有自信就真係ok
利申 中文口試連續二年5星星
讀緊三大文學院

滌字點會唔識 你聽過洗滌（迪）未

屌你老味考中國文學咩

衝出黎柒

關文學撚事咩 咪撚戇鳩啦

仲未有人提佢
搵人入去恥笑下佢

好柒

上面成班cap埋張欣欣fb恥笑
咁都仲唔係炒哂車？

證明翻係topick理解錯都得掛？

不過唔排除有巴打get錯既

廢老唔死都冇用

有個傻鳩以為前面笑緊張欣欣

冇從來唔睇呢啲低能孝順故事，又悶又唔感人又冇嘢學
細個揀單元故事睇都係只睇過三十六計

Good afternoon everyone, today we are going to discuss...

咁都唔叫炒車？
柒左就認啦
上面仲有巴打問洗唔洗提佢

你知唔知老而不邊到出黎